傷者索償403萬 蒙嘉慧撞車賠51.5萬

2018年07月19日

傷者索償403萬
蒙嘉慧撞車賠51.5萬

■蒙嘉慧遭傷者鄧志強（小圖）索取巨額賠償，惟鄧的證供不獲高院接納。資料圖片

【本報訊】藝人蒙嘉慧2011年8月駕駛丈夫鄭伊健座駕，在將軍澳切線時撞到另一輛私家車，私家車上的乘客聲稱受傷，頸腹疼痛，手臂麻痹「跟佢一世」，向蒙索償逾400萬元。審訊時，保險公司播放私家偵探偷拍片段，踢爆乘客健步如飛，上落樓梯甚至不用扶手。高院昨頒下判詞，指只有小部份傷勢是車禍引致，蒙嘉慧僅須賠償51.5萬元。

蒙嘉慧早已承認意外責任，但原告鄧志強（62歲）要求賠償約403萬元，蒙認為賠償82萬元才合理，故需由高院聆案官評核賠償額。

官稱原告不誠實

聆案官昨頒下判詞，直指原告是不誠實的證人，原告隱瞞於2010年9月，即與蒙撞車前不足一年曾遇車禍，而根據當時急症室紀錄顯示，原告投訴頸、上肢及背痛。原告作供時聲稱案發前未遇過車禍，直至盤問下才改口。高院指原告試圖掩藏證供，被踢爆後卻推說是醫生寫錯紀錄，故不接納其證供。

此外，原告本來在證人口供稱計劃在65歲退休，但在庭上卻改稱沒有計劃退休，會一直工作到最少70歲。原告又隱瞞他在意外2至3個月後曾替朋友巡查業務，有近3萬人民幣收入。

聆案官裁定，原告在意外後的確受到傷害，包括右肩、頸及背，然而肩和背的傷勢已康復。

聆案官指兩次車禍加快了原告的頸部退化，引致原告現時有輕微頸痛和麻痹問題。

案件編號：HCPI697/12
■採訪歐陽聯發、撰文梁偉強

上一則
上一則
無闡明如何改善教學

下一則
下一則
爭夫遺體 二奶斥大婆騙財

死廢佬抵撚死
本身有82萬宜家搞一大輪得51萬

阿叔咁無演員道德 50萬算係咁

搵個老同畀幾皮嘢佢收佢皮

得罪浩南哥

原來可以搵私家偵探查，咁做可以減少好多仆街屈錢